\def\semihomme@invar{%
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{9}%
    \ajouter@comp@dispo{18}%
    \ajouter@comp@dispo{28}%
    \ajouter@comp@dispo{42}%
    \ajouter@comp@possible{3}%
    \ajouter@comp@possible{16}%
    \ajouter@comp@possible{22}%
    \ajouter@comp@possible{26}%
    \ajouter@comp@possible{27}%
    \ajouter@comp@possible{25}%
    \ajouter@comp@possible{29}%
    \ajouter@comp@possible{34}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    %
    \setcounter{EV}{25}%
}

\def\semihomme{%
    \choisir@origine{Semi-Homme}%
    \semihomme@invar
}

\def\semi-homme{\semihomme}

\def\hobbit{%
    \choisir@origine{Hobbit}%
    \semihomme@invar
}

\def\halfelin{%
    \choisir@origine{Halfelin}%
    \semihomme@invar
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCOU<12\else\ifnum\theINT<10\else\ifnum\theFO>10\else
        \hyper@texte{Semi-Homme}{%
            Les semi-hommes sont des gens simples vivant dans quelques parties de la Terre de Fangh, principalement là où il n'y a
            pas trop de danger et où on peut cultiver des légumes. Ils sont assez courageux pour leur taille, et parfois certains sont
            assez braves pour partir à l'aventure, bien qu'ils n'aient pour cette activité aucune prédisposition particulière.
            Leur principal centre d'intérêt est la nourriture, et ils excellent dans tous les domaines culinaires. Leurs spécialités sont
            réputées. On les prend souvent pour des enfants, mais les monstres ont une fâcheuse tendance à leur foncer dessus.
        }%
    \fi\fi\fi
}
